{"id":1093,"date":"2024-02-27T15:26:09","date_gmt":"2024-02-27T14:26:09","guid":{"rendered":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/?p=1093"},"modified":"2024-02-27T15:48:12","modified_gmt":"2024-02-27T14:48:12","slug":"enfin-une-proposition-de-loi-transpartisane-et-courageuse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/enfin-une-proposition-de-loi-transpartisane-et-courageuse\/","title":{"rendered":"Enfin une proposition de loi Transpartisane et Courageuse"},"content":{"rendered":"\n<p>Soutenue par le groupe transpartisan de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale et son projet proposition de loi (PPL) visant \u00e0 r\u00e9guler l\u2019exercice m\u00e9dical, l\u2019ACCDM appelle \u00e0 la mobilisation des 9 Millions de patients sans m\u00e9decin !<\/p>\n\n\n\n<p>Le groupe transpartisan \u00e0 l\u2019initiative de M. Guillaume Garot et de M. Yannick Favennec, a \u00e9labor\u00e9 un Projet de Proposition de Loi , qu\u2019aucun gouvernement, par manque de courage politique n\u2019avait os\u00e9 faire \u00e0 ce jour et ce pour l\u2019int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais. En 16 articles, le PPL propose de r\u00e9guler l\u2019exercice m\u00e9dical, du recrutement des \u00e9tudiants, \u00e0 la formation, \u00e0 l\u2019exercice m\u00e9dical et \u00e0 sa juste r\u00e9partition sur le territoire, il a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 recueilli plus de 200 signatures de d\u00e9put\u00e9s pour soutenir la proposition de loi.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019ACCDM souscrit aux propositions de ce PPL qu\u2019elle soutient et assistera avec l\u2019UFC Que choisir \u00e0 un maximum de r\u00e9unions d\u2019information que le groupe transpartisan va organiser pendant son Tour de France des d\u00e9serts m\u00e9dicaux afin de sensibiliser la population \u00e0 son droit de se plaindre.<\/p>\n\n\n\n<p>Oui, le temps de la r\u00e9gulation de l\u2019exercice m\u00e9dical est en marche, alors que l\u2019in\u00e9galit\u00e9 criante de la r\u00e9partition du temps de travail des m\u00e9decins doit \u00eatre combattue ; certains travaillant peu ou pas d\u2019autres sont rempla\u00e7ants \u00e0 vie, alors que d\u2019autres travaillent trop et tomberont malades avant m\u00eame d\u2019avoir pu prendre leur retraite !<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Les m\u00e9decins ont d\u2019abord refus\u00e9 la d\u00e9l\u00e9gation de t\u00e2ches par des Infirmi\u00e8res en Pratique Avanc\u00e9e, et, alors qu\u2019ils n\u2019\u00e9taient pas d\u2019accord, cela leur a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9.<\/li>\n\n\n\n<li>Les m\u00e9decins lib\u00e9raux et leurs syndicats ont refus\u00e9 pendant les r\u00e9centes n\u00e9gociations avec la CNAM, toute mesure contraignante dans leur activit\u00e9, car elle incomberait d\u2019abord \u00e0 ceux qui travaillent le plus, et ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 quitter la table des n\u00e9gociations conventionnelles.<\/li>\n\n\n\n<li>Les m\u00e9decins hospitaliers et lib\u00e9raux manifesteront le 14\/02\/2023 pour de meilleures conditions de travail (moins d\u2019administratif dans leur exercice en ville et \u00e0 l\u2019h\u00f4pital ce qui est l\u00e9gitime) et refusent l\u2019acc\u00e8s direct aux autres professionnels de sant\u00e9, ils ont raison, mais ils doivent d\u00e8s maintenant faire des propositions et s\u2019organiser pour assurer eux -m\u00eames la prise en charge des patients.&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>L\u2019ACCDM consid\u00e8re que l\u2019absence de discussion du PPL \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale avec utilisation du 49-3, ou l\u2019absence d\u2019avanc\u00e9e suffisante sur la r\u00e9gulation du travail des m\u00e9decins dans le prochain PFLSS, seraient, en soi, une incitation \u00e0 la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale des 9 Millions de patients sans m\u00e9decin.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Soutenue par le groupe transpartisan de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale et son projet proposition de loi (PPL) visant \u00e0 r\u00e9guler l\u2019exercice m\u00e9dical, l\u2019ACCDM appelle \u00e0 la mobilisation des 9 Millions de patients sans m\u00e9decin ! Le groupe transpartisan \u00e0 l\u2019initiative de M. Guillaume Garot et de M. Yannick Favennec, a \u00e9labor\u00e9 un Projet de Proposition de Loi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1125,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ocean_post_layout":"","ocean_both_sidebars_style":"","ocean_both_sidebars_content_width":0,"ocean_both_sidebars_sidebars_width":0,"ocean_sidebar":"","ocean_second_sidebar":"","ocean_disable_margins":"enable","ocean_add_body_class":"","ocean_shortcode_before_top_bar":"","ocean_shortcode_after_top_bar":"","ocean_shortcode_before_header":"","ocean_shortcode_after_header":"","ocean_has_shortcode":"","ocean_shortcode_after_title":"","ocean_shortcode_before_footer_widgets":"","ocean_shortcode_after_footer_widgets":"","ocean_shortcode_before_footer_bottom":"","ocean_shortcode_after_footer_bottom":"","ocean_display_top_bar":"default","ocean_display_header":"default","ocean_header_style":"","ocean_center_header_left_menu":"","ocean_custom_header_template":"","ocean_custom_logo":0,"ocean_custom_retina_logo":0,"ocean_custom_logo_max_width":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_width":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_width":0,"ocean_custom_logo_max_height":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_height":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_height":0,"ocean_header_custom_menu":"","ocean_menu_typo_font_family":"","ocean_menu_typo_font_subset":"","ocean_menu_typo_font_size":0,"ocean_menu_typo_font_size_tablet":0,"ocean_menu_typo_font_size_mobile":0,"ocean_menu_typo_font_size_unit":"px","ocean_menu_typo_font_weight":"","ocean_menu_typo_font_weight_tablet":"","ocean_menu_typo_font_weight_mobile":"","ocean_menu_typo_transform":"","ocean_menu_typo_transform_tablet":"","ocean_menu_typo_transform_mobile":"","ocean_menu_typo_line_height":0,"ocean_menu_typo_line_height_tablet":0,"ocean_menu_typo_line_height_mobile":0,"ocean_menu_typo_line_height_unit":"","ocean_menu_typo_spacing":0,"ocean_menu_typo_spacing_tablet":0,"ocean_menu_typo_spacing_mobile":0,"ocean_menu_typo_spacing_unit":"","ocean_menu_link_color":"","ocean_menu_link_color_hover":"","ocean_menu_link_color_active":"","ocean_menu_link_background":"","ocean_menu_link_hover_background":"","ocean_menu_link_active_background":"","ocean_menu_social_links_bg":"","ocean_menu_social_hover_links_bg":"","ocean_menu_social_links_color":"","ocean_menu_social_hover_links_color":"","ocean_disable_title":"default","ocean_disable_heading":"default","ocean_post_title":"","ocean_post_subheading":"","ocean_post_title_style":"","ocean_post_title_background_color":"","ocean_post_title_background":0,"ocean_post_title_bg_image_position":"","ocean_post_title_bg_image_attachment":"","ocean_post_title_bg_image_repeat":"","ocean_post_title_bg_image_size":"","ocean_post_title_height":0,"ocean_post_title_bg_overlay":0.5,"ocean_post_title_bg_overlay_color":"","ocean_disable_breadcrumbs":"default","ocean_breadcrumbs_color":"","ocean_breadcrumbs_separator_color":"","ocean_breadcrumbs_links_color":"","ocean_breadcrumbs_links_hover_color":"","ocean_display_footer_widgets":"default","ocean_display_footer_bottom":"default","ocean_custom_footer_template":"","ocean_post_oembed":"","ocean_post_self_hosted_media":"","ocean_post_video_embed":"","ocean_link_format":"","ocean_link_format_target":"self","ocean_quote_format":"","ocean_quote_format_link":"post","ocean_gallery_link_images":"on","ocean_gallery_id":[],"footnotes":""},"categories":[10,9],"tags":[],"class_list":["post-1093","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-communique","category-mobilisation","entry","has-media"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1093","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1093"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1093\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1127,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1093\/revisions\/1127"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1125"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1093"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1093"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1093"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}