{"id":1100,"date":"2024-02-27T15:27:37","date_gmt":"2024-02-27T14:27:37","guid":{"rendered":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/?p=1100"},"modified":"2024-02-27T15:53:01","modified_gmt":"2024-02-27T14:53:01","slug":"nicolas-dupont-aignan-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nicolas-dupont-aignan-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/","title":{"rendered":"Nicolas Dupont-Aignan r\u00e9pond \u00e0 lettre ouverte de l\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux"},"content":{"rendered":"\n<p>Monsieur le Pr\u00e9sident,<br>J&rsquo;ai bien pris connaissance de votre lettre ouverte aux candidats \u00e0 l&rsquo;\u00e9lection pr\u00e9sidentielle,<br>par laquelle vous appelez notre attention sur l&rsquo;inqui\u00e9tante situation des d\u00e9serts m\u00e9dicaux.<\/p>\n\n\n\n<p>Fort de mon exp\u00e9rience de Maire pendant 22 ans, je connais les difficult\u00e9s que rencontrent de plus en plus de nos territoires dans l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 une offre de soin de qualit\u00e9 et, force est h\u00e9las de constater que la d\u00e9sertification m\u00e9dicale n&rsquo;est plus l&rsquo;apanage des territoires ruraux, puisque m\u00eame les r\u00e9gions les plus urbanis\u00e9es sont d\u00e9sormais concern\u00e9es !<\/p>\n\n\n\n<p>En 2020, la crise sanitaire majeure caus\u00e9e par la pand\u00e9mie de Covid-19 a tragiquement mis en \u00e9vidence les graves faiblesses dans lesquelles vingt ans de travail de sape budg\u00e9taire ont plong\u00e9 nos h\u00f4pitaux publics, tandis que la m\u00e9decine de ville et les cliniques se trouvaient progressivement asphyxi\u00e9es par les contraintes administratives et un pilotage d\u00e9faillant.<\/p>\n\n\n\n<p>La France, jadis l\u00e9gitimement fi\u00e8re de son syst\u00e8me de sant\u00e9, le voit aujourd\u2019hui menac\u00e9 de d\u00e9classement par l\u2019accumulation des d\u00e9cisions court-termistes prises au cours des vingt derni\u00e8res ann\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>Je suis convaincu que ce syst\u00e8me doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9 car le caract\u00e8re solidaire du syst\u00e8me de sant\u00e9 est un ciment pour la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, permettant l\u2019acc\u00e8s aux soins de tous les citoyens, \u00ab de chacun selon ses moyens \u00e0 chacun selon ses besoins \u00bb selon la maxime des fondateurs de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.<\/p>\n\n\n\n<p>Alors que la France est un des pays qui d\u00e9pense le plus pour sa sant\u00e9 (11,3% du PIB en 2019), elle est confront\u00e9e \u00e0 une p\u00e9nurie de professionnels de sant\u00e9 et \u00e0 un engorgement de l\u2019h\u00f4pital public. La France comptait 226 000 m\u00e9decins en activit\u00e9 au premier janvier 2018. Si la densit\u00e9 m\u00e9dicale pour 100 000 habitants se situe en France, selon \u00ab le Panorama de la Sant\u00e9 \u00bb publi\u00e9 par l\u2019OCDE en 2019, dans la moyenne europ\u00e9enne, le nombre de m\u00e9decins r\u00e9ellement impliqu\u00e9s dans les soins est moindre que la moyenne europ\u00e9enne. Certaines sp\u00e9cialit\u00e9s, comme la gyn\u00e9cologie o\u00f9 le nombre de praticiens en activit\u00e9 a baiss\u00e9 de 40% en dix ans, sont particuli\u00e8rement sinistr\u00e9es. Mais surtout les disparit\u00e9s g\u00e9ographiques sont devenues inacceptables. Entre les c\u0153urs des grandes villes et la France des territoires, la densit\u00e9<br>m\u00e9dicale varie de 4 \u00e0 1, aussi bien en secteur public que lib\u00e9ral.<\/p>\n\n\n\n<p>Aujourd\u2019hui, 47 % des m\u00e9decins ont 55 ans ou plus (alors que c\u2019est le cas de 18 % des cadres et professions intellectuelles sup\u00e9rieures) et 30 % ont 60 ans ou plus. Ce vieillissement est le r\u00e9sultat de mesures prises par nos gouvernements successifs de baisser le num\u00e9rus clausus des m\u00e9decins entre 1977 (8 700) et 1997 (3 600). Cette vision compl\u00e8tement simpliste et irr\u00e9aliste dont le leitmotiv est \u00ab moins de praticiens engendrera moins de consultations,<br>donc une diminution des co\u00fbts \u00bb, est responsable en grande partie de la situation inqui\u00e9tante dans laquelle le syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais se trouve aujourd\u2019hui.<\/p>\n\n\n\n<p>Si le numerus clausus a doubl\u00e9 entre 1997 et 2007 et atteignait 9 361 en 2020, le retard li\u00e9 aux \u00ab classes creuses \u00bb occasionn\u00e9es par un numerus clausus beaucoup trop bas dans les ann\u00e9es 1980 et 1990 n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 combl\u00e9. Ainsi, les effectifs de certaines professions de sant\u00e9 demeurent inqui\u00e9tants, le nombre de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes stagne depuis 2012 alors m\u00eame qu\u2019ils ne sont pas assez nombreux pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande de soins dans de nombreux territoires. Il en est de m\u00eame pour nombre de secteurs, o\u00f9 dans certaines r\u00e9gions les d\u00e9lais de prise en charge sont de plusieurs mois, sans parler des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par l&rsquo;H\u00f4pital public et priv\u00e9, la m\u00e9decine de ville\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>Et la venue de m\u00e9decins ayant obtenu leur dipl\u00f4me \u00e0 l\u2019\u00e9tranger n\u2019est h\u00e9las pas de nature \u00e0 compenser le d\u00e9veloppement de d\u00e9serts m\u00e9dicaux. En effet, le nombre de m\u00e9decins titulaires d\u2019un dipl\u00f4me obtenu hors de France augmente depuis 2007 pour atteindre en 2017 22 500 praticiens. Parmi les 8 600 nouveaux m\u00e9decins inscrits au Conseil national de l\u2019Ordre national des m\u00e9decins au cours de l\u2019ann\u00e9e 2017, 15% \u00e9taient titulaires d\u2019un dipl\u00f4me \u00e9tranger. Il s\u2019agit pour 1\/3 de dipl\u00f4mes du Maghreb et pour 18% de dipl\u00f4mes roumains. Toutefois ces m\u00e9decins ne peuvent pas aujourd\u2019hui pallier le manque d\u2019effectifs car ils privil\u00e9gient massivement l\u2019exercice salari\u00e9 (62%) ou mixte (13%). Seul \u00bc d\u2019entre eux exerce en secteur lib\u00e9ral exclusif. Par ailleurs, ces m\u00e9decins privil\u00e9gient les territoires \u00e0 forte densit\u00e9 et ne constituent pas r\u00e9ellement une r\u00e9ponse \u00e0 la d\u00e9sertification.<\/p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est pourquoi mes propositions visent \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019offre et la qualit\u00e9 des soins de proximit\u00e9 sur l\u2019ensemble du territoire, \u00e0 l\u2019h\u00f4pital comme pour la m\u00e9decine de ville, garantir l\u2019\u00e9galit\u00e9 des Fran\u00e7ais devant la sant\u00e9 dans des conditions de financement public ma\u00eetris\u00e9es, am\u00e9liorer les conditions de travail des professionnels et partir \u00e0 la chasse aux d\u00e9penses inutiles et aux gaspillages.<\/p>\n\n\n\n<p>Aussi, ai-je propos\u00e9 dans mon programme pr\u00e9sidentiel plusieurs mesures \u00e0 m\u00eame de r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels nous sommes confront\u00e9s, tant \u00e0 court et moyen terme qu&rsquo;\u00e0 plus longue \u00e9ch\u00e9ance, notamment :<br>\u2022 suppression imm\u00e9diate, int\u00e9grale et irr\u00e9versible du passe sanitaire et vaccinal responsables de la mise \u00e0 l&rsquo;\u00e9cart de plusieurs milliers de professionnels de sant\u00e9 indispensables \u00e0 une bonne couverture m\u00e9dicale de notre territoire.<br>\u2022 cr\u00e9ation, afin de mettre fin aux d\u00e9serts m\u00e9dicaux, d&rsquo;une bourse pour les \u00e9tudiants en m\u00e9decine en \u00e9change de laquelle ils s\u2019engageront \u00e0 s\u2019installer dans une zone sous dot\u00e9e pendant leurs 5 premi\u00e8res ann\u00e9es et permettre aux m\u00e9decins s\u2019\u00e9tablissant dans les d\u00e9serts m\u00e9dicaux de toucher plus de revenus en compl\u00e9tant les dispositifs existants (via des diminutions de cotisations d&rsquo;Urssaf).<br>\u2022 organisation et syst\u00e9matisation des consultations avanc\u00e9es de g\u00e9n\u00e9ralistes et sp\u00e9cialistes venant des zones bien dot\u00e9es vers des zones sous-m\u00e9dicalis\u00e9es, par exemple une fois par semaine, avec frais de fonctionnement et transport, pris en charge. Les cons\u00e9quences seraient positives : \u00e9conomie de frais d\u2019ambulance (3Mds \u20ac par an), maintien d\u2019un haut niveau de comp\u00e9tences, moins d\u2019allers et retours lointains pour les patients. En parall\u00e8le, d\u00e9velopper le syst\u00e8me de camions mobiles de sant\u00e9.<br>\u2022 implantation des maisons de sant\u00e9 afin de s\u2019assurer qu\u2019elles couvrent correctement le territoire, notamment via la simplification des normes des proc\u00e9dures des ARS, en coordination avec les communes.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 augmentation du nombre de places dans les \u00e9tudes de m\u00e9decine afin d&rsquo;atteindre 12 000 praticiens par an afin de retrouver \u00e0 moyen terme un nombre de m\u00e9decins dipl\u00f4m\u00e9s en France suffisants sur l\u2019ensemble du territoire.<br>\u2022 Accroissement de la prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail du personnel hospitalier (infirmi\u00e8res, aides-soignantes, brancardiers\u2026) par la cr\u00e9ation de primes sp\u00e9cifiques.<br>\u2022 refus du choix du gouvernement de privil\u00e9gier la prise en charge des patients par des structures excluant les lib\u00e9raux et ne respectant pas le libre choix du patient de son praticien (SSIAD, HAD).<br>\u2022 fin de la tarification \u00e0 l&rsquo;acte de soins pour les \u00e9tablissements de sant\u00e9 en mettant en place un financement reposant sur un panier de crit\u00e8res objectifs.<br>\u2022 arr\u00eat imm\u00e9diat des fermetures de lits (plus de 100 000 lits supprim\u00e9s entre 1997 et aujourd\u2019hui), rouvrir un \u00e9tablissement de sant\u00e9 (h\u00f4pital, maternit\u00e9\u2026) par d\u00e9partement \u00e0 l&rsquo;image du Val-de-Gr\u00e2ce en Ile-de-France et cesser les concentrations d\u2019\u00e9tablissements sant\u00e9 (NB : rouvrir une maternit\u00e9 par d\u00e9partement nous ram\u00e8nerait au niveau<br>de 2008).<br>\u2022 doublement du nombre de lits de r\u00e9animation (pour atteindre 10 000) en cinq ans avec les personnels qualifi\u00e9s pour \u00e9galer l&rsquo;Allemagne (co\u00fbt de 2,5 Mds\u20ac par an, contre 20 Mds\u20ac de co\u00fbt des fraudes \u00e0 la carte vitale)\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>S&rsquo;il m&rsquo;est difficile, dans un courrier, d&rsquo;\u00eatre exhaustif, je vous invite toutefois \u00e0 consulter l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 de mon projet sant\u00e9 disponible sur&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.2022nda.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">www.2022nda.fr<\/a>, ainsi que le chiffrage (disponible en cliquant&nbsp;<a href=\"https:\/\/2022nda.fr\/projet\/chiffrage\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ICI<\/a>) de ce projet, soucieux que je suis de g\u00e9rer les finances nationales en \u00ab bon p\u00e8re de famille \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Souhaitant avoir r\u00e9pondu \u00e0 vos interrogations et dans l&rsquo;attente de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement du 8 mars auquel participera en mon nom le Docteur V\u00e9ronique Rogez, je vous prie de croire, Monsieur le Pr\u00e9sident, \u00e0 l\u2019assurance de mes sentiments les meilleurs.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Monsieur le Pr\u00e9sident,J&rsquo;ai bien pris connaissance de votre lettre ouverte aux candidats \u00e0 l&rsquo;\u00e9lection pr\u00e9sidentielle,par laquelle vous appelez notre attention sur l&rsquo;inqui\u00e9tante situation des d\u00e9serts m\u00e9dicaux. Fort de mon exp\u00e9rience de Maire pendant 22 ans, je connais les difficult\u00e9s que rencontrent de plus en plus de nos territoires dans l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 une offre de soin [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1132,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ocean_post_layout":"","ocean_both_sidebars_style":"","ocean_both_sidebars_content_width":0,"ocean_both_sidebars_sidebars_width":0,"ocean_sidebar":"","ocean_second_sidebar":"","ocean_disable_margins":"enable","ocean_add_body_class":"","ocean_shortcode_before_top_bar":"","ocean_shortcode_after_top_bar":"","ocean_shortcode_before_header":"","ocean_shortcode_after_header":"","ocean_has_shortcode":"","ocean_shortcode_after_title":"","ocean_shortcode_before_footer_widgets":"","ocean_shortcode_after_footer_widgets":"","ocean_shortcode_before_footer_bottom":"","ocean_shortcode_after_footer_bottom":"","ocean_display_top_bar":"default","ocean_display_header":"default","ocean_header_style":"","ocean_center_header_left_menu":"","ocean_custom_header_template":"","ocean_custom_logo":0,"ocean_custom_retina_logo":0,"ocean_custom_logo_max_width":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_width":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_width":0,"ocean_custom_logo_max_height":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_height":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_height":0,"ocean_header_custom_menu":"","ocean_menu_typo_font_family":"","ocean_menu_typo_font_subset":"","ocean_menu_typo_font_size":0,"ocean_menu_typo_font_size_tablet":0,"ocean_menu_typo_font_size_mobile":0,"ocean_menu_typo_font_size_unit":"px","ocean_menu_typo_font_weight":"","ocean_menu_typo_font_weight_tablet":"","ocean_menu_typo_font_weight_mobile":"","ocean_menu_typo_transform":"","ocean_menu_typo_transform_tablet":"","ocean_menu_typo_transform_mobile":"","ocean_menu_typo_line_height":0,"ocean_menu_typo_line_height_tablet":0,"ocean_menu_typo_line_height_mobile":0,"ocean_menu_typo_line_height_unit":"","ocean_menu_typo_spacing":0,"ocean_menu_typo_spacing_tablet":0,"ocean_menu_typo_spacing_mobile":0,"ocean_menu_typo_spacing_unit":"","ocean_menu_link_color":"","ocean_menu_link_color_hover":"","ocean_menu_link_color_active":"","ocean_menu_link_background":"","ocean_menu_link_hover_background":"","ocean_menu_link_active_background":"","ocean_menu_social_links_bg":"","ocean_menu_social_hover_links_bg":"","ocean_menu_social_links_color":"","ocean_menu_social_hover_links_color":"","ocean_disable_title":"default","ocean_disable_heading":"default","ocean_post_title":"","ocean_post_subheading":"","ocean_post_title_style":"","ocean_post_title_background_color":"","ocean_post_title_background":0,"ocean_post_title_bg_image_position":"","ocean_post_title_bg_image_attachment":"","ocean_post_title_bg_image_repeat":"","ocean_post_title_bg_image_size":"","ocean_post_title_height":0,"ocean_post_title_bg_overlay":0.5,"ocean_post_title_bg_overlay_color":"","ocean_disable_breadcrumbs":"default","ocean_breadcrumbs_color":"","ocean_breadcrumbs_separator_color":"","ocean_breadcrumbs_links_color":"","ocean_breadcrumbs_links_hover_color":"","ocean_display_footer_widgets":"default","ocean_display_footer_bottom":"default","ocean_custom_footer_template":"","ocean_post_oembed":"","ocean_post_self_hosted_media":"","ocean_post_video_embed":"","ocean_link_format":"","ocean_link_format_target":"self","ocean_quote_format":"","ocean_quote_format_link":"post","ocean_gallery_link_images":"on","ocean_gallery_id":[],"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"class_list":["post-1100","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-communique","entry","has-media"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1100","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1100"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1100\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1102,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1100\/revisions\/1102"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1132"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1100"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1100"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1100"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}