{"id":2987,"date":"2024-03-26T23:36:58","date_gmt":"2024-03-26T22:36:58","guid":{"rendered":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/?p=2987"},"modified":"2024-03-26T23:42:34","modified_gmt":"2024-03-26T22:42:34","slug":"3-gestes-simples-pour-proteger-vos-enfants-du-cyberharcelement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/3-gestes-simples-pour-proteger-vos-enfants-du-cyberharcelement\/","title":{"rendered":"3 gestes simples pour prot\u00e9ger vos enfants du cyberharc\u00e8lement"},"content":{"rendered":"\n<p>Soulignez \u00e0 vos enfants le danger du partage excessif d&rsquo;informations personnelles en ligne. Expliquez-leur que chaque photo, message ou publication peut potentiellement \u00eatre vu par un public plus large que pr\u00e9vu. Des informations en apparence innocentes peuvent \u00eatre exploiter et d\u00e9tourn\u00e9 par des personnes malveillantes.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9finir des r\u00e8gles sur l\u2019usage d\u2019internet :<br>En effet cela pourrait para\u00eetre contraignant \u00e0 la fois pour le parent et l\u2019enfant mais c\u2019est encore aujourd\u2019hui la meilleur mani\u00e8re d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 de vos enfants. En instaurant \u00e0 la fois des horaires et des restrictions sur les contenus, vous limitez leurs risques d\u2019expositions \u00e0 des d\u00e9rives et actes malveillants.<\/p>\n\n\n\n<p>Promouvoir une communication parent-enfant :<br>Il tr\u00e8s important d\u2019encouragez votre enfant \u00e0 vous parler de ses activit\u00e9s en ligne, avec simplement des discussions sur son usage d\u2019internet. Montrez un int\u00e9r\u00eat authentique pour ses activit\u00e9s num\u00e9riques. Il se sentira en confiance, ce qui lui permettra de se tourner facilement vers vous en cas de probl\u00e8me ou de pr\u00e9occupation.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces 3 points pourront vous permettent \u00e0 la fois de pr\u00e9venir et d\u00e9celer les risques de cyberharc\u00e8lement.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Soulignez \u00e0 vos enfants le danger du partage excessif d&rsquo;informations personnelles en ligne. Expliquez-leur que chaque photo, message ou publication peut potentiellement \u00eatre vu par un public plus large que pr\u00e9vu. Des informations en apparence innocentes peuvent \u00eatre exploiter et d\u00e9tourn\u00e9 par des personnes malveillantes. D\u00e9finir des r\u00e8gles sur l\u2019usage d\u2019internet :En effet cela pourrait [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2995,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ocean_post_layout":"","ocean_both_sidebars_style":"","ocean_both_sidebars_content_width":0,"ocean_both_sidebars_sidebars_width":0,"ocean_sidebar":"","ocean_second_sidebar":"","ocean_disable_margins":"enable","ocean_add_body_class":"","ocean_shortcode_before_top_bar":"","ocean_shortcode_after_top_bar":"","ocean_shortcode_before_header":"","ocean_shortcode_after_header":"","ocean_has_shortcode":"","ocean_shortcode_after_title":"","ocean_shortcode_before_footer_widgets":"","ocean_shortcode_after_footer_widgets":"","ocean_shortcode_before_footer_bottom":"","ocean_shortcode_after_footer_bottom":"","ocean_display_top_bar":"default","ocean_display_header":"default","ocean_header_style":"","ocean_center_header_left_menu":"","ocean_custom_header_template":"","ocean_custom_logo":0,"ocean_custom_retina_logo":0,"ocean_custom_logo_max_width":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_width":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_width":0,"ocean_custom_logo_max_height":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_height":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_height":0,"ocean_header_custom_menu":"","ocean_menu_typo_font_family":"","ocean_menu_typo_font_subset":"","ocean_menu_typo_font_size":0,"ocean_menu_typo_font_size_tablet":0,"ocean_menu_typo_font_size_mobile":0,"ocean_menu_typo_font_size_unit":"px","ocean_menu_typo_font_weight":"","ocean_menu_typo_font_weight_tablet":"","ocean_menu_typo_font_weight_mobile":"","ocean_menu_typo_transform":"","ocean_menu_typo_transform_tablet":"","ocean_menu_typo_transform_mobile":"","ocean_menu_typo_line_height":0,"ocean_menu_typo_line_height_tablet":0,"ocean_menu_typo_line_height_mobile":0,"ocean_menu_typo_line_height_unit":"","ocean_menu_typo_spacing":0,"ocean_menu_typo_spacing_tablet":0,"ocean_menu_typo_spacing_mobile":0,"ocean_menu_typo_spacing_unit":"","ocean_menu_link_color":"","ocean_menu_link_color_hover":"","ocean_menu_link_color_active":"","ocean_menu_link_background":"","ocean_menu_link_hover_background":"","ocean_menu_link_active_background":"","ocean_menu_social_links_bg":"","ocean_menu_social_hover_links_bg":"","ocean_menu_social_links_color":"","ocean_menu_social_hover_links_color":"","ocean_disable_title":"default","ocean_disable_heading":"default","ocean_post_title":"","ocean_post_subheading":"","ocean_post_title_style":"","ocean_post_title_background_color":"","ocean_post_title_background":0,"ocean_post_title_bg_image_position":"","ocean_post_title_bg_image_attachment":"","ocean_post_title_bg_image_repeat":"","ocean_post_title_bg_image_size":"","ocean_post_title_height":0,"ocean_post_title_bg_overlay":0.5,"ocean_post_title_bg_overlay_color":"","ocean_disable_breadcrumbs":"default","ocean_breadcrumbs_color":"","ocean_breadcrumbs_separator_color":"","ocean_breadcrumbs_links_color":"","ocean_breadcrumbs_links_hover_color":"","ocean_display_footer_widgets":"default","ocean_display_footer_bottom":"default","ocean_custom_footer_template":"","ocean_post_oembed":"","ocean_post_self_hosted_media":"","ocean_post_video_embed":"","ocean_link_format":"","ocean_link_format_target":"self","ocean_quote_format":"","ocean_quote_format_link":"post","ocean_gallery_link_images":"on","ocean_gallery_id":[],"footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"class_list":["post-2987","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-lactu","entry","has-media"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2987","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2987"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2987\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2996,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2987\/revisions\/2996"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2995"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2987"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2987"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2987"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}