{"id":634,"date":"2024-02-26T16:28:15","date_gmt":"2024-02-26T15:28:15","guid":{"rendered":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/?p=634"},"modified":"2024-02-27T10:05:36","modified_gmt":"2024-02-27T09:05:36","slug":"mobilisation-pour-les-urgences-soutien-a-c-bremaud-devant-lhopital-de-laval","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/mobilisation-pour-les-urgences-soutien-a-c-bremaud-devant-lhopital-de-laval\/","title":{"rendered":"Mobilisation pour les Urgences: soutien \u00e0 C. Br\u00e9maud devant l&rsquo;H\u00f4pital de Laval"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"634\" class=\"elementor elementor-634\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-be77ac3 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"be77ac3\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9fba396 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9fba396\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mobilisation-ACCDM-Laval2-768x576.webp\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-656\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mobilisation-ACCDM-Laval2-768x576.webp 768w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mobilisation-ACCDM-Laval2-300x225.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mobilisation-ACCDM-Laval2.webp 933w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5ab38132 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"5ab38132\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b43e235 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2b43e235\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<!-- wp:paragraph -->\n<p>Samedi dernier, un rassemblement significatif de 200 personnes a eu lieu devant l\u2019h\u00f4pital de Laval, marquant un acte fort de solidarit\u00e9 envers C. Br\u00e9maud et attirant l\u2019attention sur la situation critique des urgences dans tout le d\u00e9partement. Cette mobilisation, orchestr\u00e9e par notre association, a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien pr\u00e9cieux d\u2019Audace53 et de certaines organisations syndicales.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Le principe de ce rassemblement \u00e9tait simple mais puissant : donner d\u2019abord la parole aux associations de patients, puis \u00e0 toute personne d\u00e9sireuse de s\u2019exprimer sur cette probl\u00e9matique cruciale.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>C. Br\u00e9maud, figure centrale dans la d\u00e9nonciation du manque de moyens au sein des urgences de Laval, a \u00e9t\u00e9 le point focal de cette mobilisation. Sa r\u00e9cente destitution de ses fonctions de Chef de service a suscit\u00e9 l\u2019indignation et motiv\u00e9 cette action collective.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Les associations de patients ont ouvert le bal, exposant de mani\u00e8re poignante les d\u00e9fis auxquels sont confront\u00e9s les usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9. Ensuite, la parole a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 tous ceux pr\u00e9sents, offrant une tribune \u00e0 ceux qui ont v\u00e9cu les cons\u00e9quences de la crise des urgences.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>La diversit\u00e9 des intervenants, associ\u00e9e \u00e0 un message fort d\u2019unit\u00e9, a renforc\u00e9 l\u2019impact de cette mobilisation. Les t\u00e9moignages ont mis en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 imm\u00e9diate d\u2019agir pour garantir des services d\u2019urgence accessibles, efficaces et s\u00fbrs dans tout le d\u00e9partement.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Cette journ\u00e9e a d\u00e9montr\u00e9 que la communaut\u00e9 se mobilise et refuse de rester silencieuse face \u00e0 des enjeux cruciaux pour la sant\u00e9 publique. Les soutiens d\u2019Audace53 et des organisations syndicales ont soulign\u00e9 l\u2019importance de l\u2019unit\u00e9 dans la lutte pour des services de sant\u00e9 de qualit\u00e9.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>En conclusion, ce rassemblement a \u00e9t\u00e9 bien plus qu\u2019un simple acte de solidarit\u00e9. Il a symbolis\u00e9 l\u2019engagement citoyen pour un syst\u00e8me de sant\u00e9 plus fort, plus r\u00e9actif et plus attentif aux besoins de la population. La mobilisation ne s\u2019arr\u00eate pas l\u00e0, et les voix se font de plus en plus fortes pour faire entendre les pr\u00e9occupations l\u00e9gitimes de la communaut\u00e9.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00c0 noter : En janvier, un mouvement d\u2019ampleur initi\u00e9 par Audace53 se met en place. Restez inform\u00e9s et engagez vous pour soutenir l\u2019am\u00e9lioration des services d\u2019urgence dans notre r\u00e9gion.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-941b172 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"941b172\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1922e5e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1922e5e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ajoutez votre titre ici<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Samedi dernier, un rassemblement significatif de 200 personnes a eu lieu devant l\u2019h\u00f4pital de Laval, marquant un acte fort de solidarit\u00e9 envers C. Br\u00e9maud et attirant l\u2019attention sur la situation critique des urgences dans tout le d\u00e9partement. Cette mobilisation, orchestr\u00e9e par notre association, a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien pr\u00e9cieux d\u2019Audace53 et de certaines organisations syndicales. Le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":847,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ocean_post_layout":"","ocean_both_sidebars_style":"","ocean_both_sidebars_content_width":0,"ocean_both_sidebars_sidebars_width":0,"ocean_sidebar":"","ocean_second_sidebar":"","ocean_disable_margins":"enable","ocean_add_body_class":"","ocean_shortcode_before_top_bar":"","ocean_shortcode_after_top_bar":"","ocean_shortcode_before_header":"","ocean_shortcode_after_header":"","ocean_has_shortcode":"","ocean_shortcode_after_title":"","ocean_shortcode_before_footer_widgets":"","ocean_shortcode_after_footer_widgets":"","ocean_shortcode_before_footer_bottom":"","ocean_shortcode_after_footer_bottom":"","ocean_display_top_bar":"default","ocean_display_header":"default","ocean_header_style":"","ocean_center_header_left_menu":"","ocean_custom_header_template":"","ocean_custom_logo":0,"ocean_custom_retina_logo":0,"ocean_custom_logo_max_width":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_width":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_width":0,"ocean_custom_logo_max_height":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_height":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_height":0,"ocean_header_custom_menu":"","ocean_menu_typo_font_family":"","ocean_menu_typo_font_subset":"","ocean_menu_typo_font_size":0,"ocean_menu_typo_font_size_tablet":0,"ocean_menu_typo_font_size_mobile":0,"ocean_menu_typo_font_size_unit":"px","ocean_menu_typo_font_weight":"","ocean_menu_typo_font_weight_tablet":"","ocean_menu_typo_font_weight_mobile":"","ocean_menu_typo_transform":"","ocean_menu_typo_transform_tablet":"","ocean_menu_typo_transform_mobile":"","ocean_menu_typo_line_height":0,"ocean_menu_typo_line_height_tablet":0,"ocean_menu_typo_line_height_mobile":0,"ocean_menu_typo_line_height_unit":"","ocean_menu_typo_spacing":0,"ocean_menu_typo_spacing_tablet":0,"ocean_menu_typo_spacing_mobile":0,"ocean_menu_typo_spacing_unit":"","ocean_menu_link_color":"","ocean_menu_link_color_hover":"","ocean_menu_link_color_active":"","ocean_menu_link_background":"","ocean_menu_link_hover_background":"","ocean_menu_link_active_background":"","ocean_menu_social_links_bg":"","ocean_menu_social_hover_links_bg":"","ocean_menu_social_links_color":"","ocean_menu_social_hover_links_color":"","ocean_disable_title":"default","ocean_disable_heading":"default","ocean_post_title":"","ocean_post_subheading":"","ocean_post_title_style":"","ocean_post_title_background_color":"","ocean_post_title_background":0,"ocean_post_title_bg_image_position":"","ocean_post_title_bg_image_attachment":"","ocean_post_title_bg_image_repeat":"","ocean_post_title_bg_image_size":"","ocean_post_title_height":0,"ocean_post_title_bg_overlay":0.5,"ocean_post_title_bg_overlay_color":"","ocean_disable_breadcrumbs":"default","ocean_breadcrumbs_color":"","ocean_breadcrumbs_separator_color":"","ocean_breadcrumbs_links_color":"","ocean_breadcrumbs_links_hover_color":"","ocean_display_footer_widgets":"default","ocean_display_footer_bottom":"default","ocean_custom_footer_template":"","ocean_post_oembed":"","ocean_post_self_hosted_media":"","ocean_post_video_embed":"","ocean_link_format":"","ocean_link_format_target":"self","ocean_quote_format":"","ocean_quote_format_link":"post","ocean_gallery_link_images":"on","ocean_gallery_id":[],"footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"class_list":["post-634","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-mobilisation","entry","has-media"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/634","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=634"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/634\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":839,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/634\/revisions\/839"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/847"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=634"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=634"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=634"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}