{"id":709,"date":"2024-02-26T16:40:44","date_gmt":"2024-02-26T15:40:44","guid":{"rendered":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/?p=709"},"modified":"2024-02-27T16:03:26","modified_gmt":"2024-02-27T15:03:26","slug":"ce-jeudi-22-fevrier-laccdm-est-recue-en-prefecture-de-mayenne-par-la-ministre-de-la-sante-suite-a-notre-courrier","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/ce-jeudi-22-fevrier-laccdm-est-recue-en-prefecture-de-mayenne-par-la-ministre-de-la-sante-suite-a-notre-courrier\/","title":{"rendered":"Ce Jeudi 22 F\u00e9vrier, l\u2019ACCDM est re\u00e7ue en pr\u00e9fecture de Mayenne par la ministre de la Sant\u00e9, suite \u00e0 notre courrier."},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"709\" class=\"elementor elementor-709\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e68dc7 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"0e68dc7\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5fe760f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5fe760f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/presidents-accdm-768x576.webp\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large wp-image-710\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/presidents-accdm-768x576.webp 768w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/presidents-accdm-300x225.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/presidents-accdm.webp 933w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3fdfe6a2 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"3fdfe6a2\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-760e8058 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"760e8058\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>La d\u00e9sertification m\u00e9dicale s\u00e9vit de mani\u00e8re in\u00e9gale et injuste, touchant de nombreux Fran\u00e7ais qui peinent \u00e0 trouver un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, encore moins un sp\u00e9cialiste.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>En tant que nouvelle ministre de la Sant\u00e9 et des Solidarit\u00e9s, votre premi\u00e8re visite dans la Mayenne met en lumi\u00e8re l\u2019urgence de la situation. Ce d\u00e9partement est l\u2019un des plus touch\u00e9s par la p\u00e9nurie m\u00e9dicale, prive chaque habitant des soins de sant\u00e9 auxquels il a droit.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>En tant qu\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux, n\u00e9e ici en Mayenne, nous nous battons pour r\u00e9tablir un droit constitutionnel et \u00e9quitable \u00e0 la sant\u00e9 pour tous. Nous proposons des mesures pragmatiques pour r\u00e9guler l\u2019exercice m\u00e9dical, limiter la dur\u00e9e des remplacements, et encourager la pratique dans les zones sous-dot\u00e9es.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Nos propositions, \u00e9galement soutenues par les d\u00e9put\u00e9s Garot et Favennec, sont int\u00e9gr\u00e9es dans un projet de loi transpartisane. Nous appelons chacun \u00e0 appuyer cette proposition pour qu\u2019elle soit d\u00e9battue \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Les patients se mobilisent \u2026 Ils exigent une prise en charge \u00e9quitable, qui doit \u00eatre la m\u00eame sur tout le territoire et ne doit pas d\u00e9pendre de leur code postal.. Nous esp\u00e9rons que vous saurez d\u00e9fendre ces mesures pour le bien-\u00eatre de tous les citoyens.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Le combat pour des soins de sant\u00e9 accessibles \u00e0 tous continue, et nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 faire entendre nos voix pour un syst\u00e8me de sant\u00e9 plus juste et \u00e9quitable. Rejoignez-nous dans cette lutte !<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-baa58fb e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"baa58fb\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32565c7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"32565c7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ajoutez votre titre ici<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La d\u00e9sertification m\u00e9dicale s\u00e9vit de mani\u00e8re in\u00e9gale et injuste, touchant de nombreux Fran\u00e7ais qui peinent \u00e0 trouver un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, encore moins un sp\u00e9cialiste. En tant que nouvelle ministre de la Sant\u00e9 et des Solidarit\u00e9s, votre premi\u00e8re visite dans la Mayenne met en lumi\u00e8re l\u2019urgence de la situation. Ce d\u00e9partement est l\u2019un des plus touch\u00e9s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1138,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ocean_post_layout":"","ocean_both_sidebars_style":"","ocean_both_sidebars_content_width":0,"ocean_both_sidebars_sidebars_width":0,"ocean_sidebar":"","ocean_second_sidebar":"","ocean_disable_margins":"enable","ocean_add_body_class":"","ocean_shortcode_before_top_bar":"","ocean_shortcode_after_top_bar":"","ocean_shortcode_before_header":"","ocean_shortcode_after_header":"","ocean_has_shortcode":"","ocean_shortcode_after_title":"","ocean_shortcode_before_footer_widgets":"","ocean_shortcode_after_footer_widgets":"","ocean_shortcode_before_footer_bottom":"","ocean_shortcode_after_footer_bottom":"","ocean_display_top_bar":"default","ocean_display_header":"default","ocean_header_style":"","ocean_center_header_left_menu":"","ocean_custom_header_template":"","ocean_custom_logo":0,"ocean_custom_retina_logo":0,"ocean_custom_logo_max_width":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_width":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_width":0,"ocean_custom_logo_max_height":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_height":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_height":0,"ocean_header_custom_menu":"","ocean_menu_typo_font_family":"","ocean_menu_typo_font_subset":"","ocean_menu_typo_font_size":0,"ocean_menu_typo_font_size_tablet":0,"ocean_menu_typo_font_size_mobile":0,"ocean_menu_typo_font_size_unit":"px","ocean_menu_typo_font_weight":"","ocean_menu_typo_font_weight_tablet":"","ocean_menu_typo_font_weight_mobile":"","ocean_menu_typo_transform":"","ocean_menu_typo_transform_tablet":"","ocean_menu_typo_transform_mobile":"","ocean_menu_typo_line_height":0,"ocean_menu_typo_line_height_tablet":0,"ocean_menu_typo_line_height_mobile":0,"ocean_menu_typo_line_height_unit":"","ocean_menu_typo_spacing":0,"ocean_menu_typo_spacing_tablet":0,"ocean_menu_typo_spacing_mobile":0,"ocean_menu_typo_spacing_unit":"","ocean_menu_link_color":"","ocean_menu_link_color_hover":"","ocean_menu_link_color_active":"","ocean_menu_link_background":"","ocean_menu_link_hover_background":"","ocean_menu_link_active_background":"","ocean_menu_social_links_bg":"","ocean_menu_social_hover_links_bg":"","ocean_menu_social_links_color":"","ocean_menu_social_hover_links_color":"","ocean_disable_title":"default","ocean_disable_heading":"default","ocean_post_title":"","ocean_post_subheading":"","ocean_post_title_style":"","ocean_post_title_background_color":"","ocean_post_title_background":0,"ocean_post_title_bg_image_position":"","ocean_post_title_bg_image_attachment":"","ocean_post_title_bg_image_repeat":"","ocean_post_title_bg_image_size":"","ocean_post_title_height":0,"ocean_post_title_bg_overlay":0.5,"ocean_post_title_bg_overlay_color":"","ocean_disable_breadcrumbs":"default","ocean_breadcrumbs_color":"","ocean_breadcrumbs_separator_color":"","ocean_breadcrumbs_links_color":"","ocean_breadcrumbs_links_hover_color":"","ocean_display_footer_widgets":"default","ocean_display_footer_bottom":"default","ocean_custom_footer_template":"","ocean_post_oembed":"","ocean_post_self_hosted_media":"","ocean_post_video_embed":"","ocean_link_format":"","ocean_link_format_target":"self","ocean_quote_format":"","ocean_quote_format_link":"post","ocean_gallery_link_images":"on","ocean_gallery_id":[],"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"class_list":["post-709","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-communique","entry","has-media"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/709","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=709"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":830,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/709\/revisions\/830"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1138"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}