{"id":757,"date":"2024-02-26T17:02:33","date_gmt":"2024-02-26T16:02:33","guid":{"rendered":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/?p=757"},"modified":"2024-02-27T16:17:54","modified_gmt":"2024-02-27T15:17:54","slug":"reunion-publique-a-tennie-la-communaute-mobilisee-face-a-la-crise-medicale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/reunion-publique-a-tennie-la-communaute-mobilisee-face-a-la-crise-medicale\/","title":{"rendered":"R\u00e9union Publique \u00e0 Tennie : La Communaut\u00e9 Mobilis\u00e9e Face \u00e0 la Crise M\u00e9dicale"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"757\" class=\"elementor elementor-757\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b211897 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"b211897\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-45d89cd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"45d89cd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"461\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Reunion-Publique-ACCDM-1024x461.webp\" class=\"attachment-large size-large wp-image-764\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Reunion-Publique-ACCDM-1024x461.webp 1024w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Reunion-Publique-ACCDM-300x135.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Reunion-Publique-ACCDM-768x346.webp 768w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Reunion-Publique-ACCDM-1536x691.webp 1536w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Reunion-Publique-ACCDM.webp 1555w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46567cdf e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"46567cdf\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-91112ba elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"91112ba\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<!-- wp:paragraph -->\n<p>Vendredi 15 d\u00e9cembre, une r\u00e9union publique exceptionnelle a rassembl\u00e9 plus de 100 personnes \u00e0 Tennie, commune sarthoise touch\u00e9e par la perte de ses deux m\u00e9decins en septembre dernier. L\u2019\u00e9v\u00e9nement, organis\u00e9 en un temps record par Dominique Cadiau et le maire de la commune, a suscit\u00e9 un vif int\u00e9r\u00eat, avec deux articles d\u2019une page dans les journaux locaux.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Face \u00e0 cette mobilisation, un m\u00e9decin de la Maison de Sant\u00e9 Pluriprofessionnelle (MSP) voisine s\u2019est joint \u00e0 la r\u00e9union pour r\u00e9pondre aux questions, m\u00eame s\u2019il n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9ment invit\u00e9.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Cette r\u00e9union a marqu\u00e9 un tournant, exprimant un m\u00e9lange de d\u00e9sespoir et de col\u00e8re parmi les participants. Les plus de 100 personnes pr\u00e9sentes ont exprim\u00e9 leur m\u00e9contentement et leur volont\u00e9 de s\u2019engager dans des actions concr\u00e8tes. La situation est devenue critique depuis la perte des deux m\u00e9decins en septembre, laissant 4 500 patients de Tennie sans m\u00e9decin.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Les habitants ont partag\u00e9 leurs inqui\u00e9tudes quant \u00e0 la d\u00e9t\u00e9rioration continue de la situation m\u00e9dicale, soulignant l\u2019impact de d\u00e9parts en cascade de m\u00e9decins. \u00c0 seulement 10 kilom\u00e8tres de Tennie, trois m\u00e9decins quitteront leur poste dans les six prochains mois, affectant directement 10 000 habitants.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Depuis 2020, le nombre de patients sarthois sans m\u00e9decin est pass\u00e9 de 55 000 \u00e0 100 000, mettant en \u00e9vidence l\u2019urgence de la crise m\u00e9dicale dans la r\u00e9gion.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Ce nouveau collectif, soutenu par des acteurs engag\u00e9s, entend amplifier sa mobilisation. Des discussions ont m\u00eame \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d\u2019organiser une premi\u00e8re manifestation dans la Sarthe au printemps. Une initiative qui, si elle se concr\u00e9tise, repr\u00e9senterait une action significative pour faire entendre la voix des patients et faire face \u00e0 la crise m\u00e9dicale qui frappe la r\u00e9gion.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vendredi 15 d\u00e9cembre, une r\u00e9union publique exceptionnelle a rassembl\u00e9 plus de 100 personnes \u00e0 Tennie, commune sarthoise touch\u00e9e par la perte de ses deux m\u00e9decins en septembre dernier. L\u2019\u00e9v\u00e9nement, organis\u00e9 en un temps record par Dominique Cadiau et le maire de la commune, a suscit\u00e9 un vif int\u00e9r\u00eat, avec deux articles d\u2019une page dans les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1167,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ocean_post_layout":"","ocean_both_sidebars_style":"","ocean_both_sidebars_content_width":0,"ocean_both_sidebars_sidebars_width":0,"ocean_sidebar":"","ocean_second_sidebar":"","ocean_disable_margins":"enable","ocean_add_body_class":"","ocean_shortcode_before_top_bar":"","ocean_shortcode_after_top_bar":"","ocean_shortcode_before_header":"","ocean_shortcode_after_header":"","ocean_has_shortcode":"","ocean_shortcode_after_title":"","ocean_shortcode_before_footer_widgets":"","ocean_shortcode_after_footer_widgets":"","ocean_shortcode_before_footer_bottom":"","ocean_shortcode_after_footer_bottom":"","ocean_display_top_bar":"default","ocean_display_header":"default","ocean_header_style":"","ocean_center_header_left_menu":"","ocean_custom_header_template":"","ocean_custom_logo":0,"ocean_custom_retina_logo":0,"ocean_custom_logo_max_width":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_width":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_width":0,"ocean_custom_logo_max_height":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_height":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_height":0,"ocean_header_custom_menu":"","ocean_menu_typo_font_family":"","ocean_menu_typo_font_subset":"","ocean_menu_typo_font_size":0,"ocean_menu_typo_font_size_tablet":0,"ocean_menu_typo_font_size_mobile":0,"ocean_menu_typo_font_size_unit":"px","ocean_menu_typo_font_weight":"","ocean_menu_typo_font_weight_tablet":"","ocean_menu_typo_font_weight_mobile":"","ocean_menu_typo_transform":"","ocean_menu_typo_transform_tablet":"","ocean_menu_typo_transform_mobile":"","ocean_menu_typo_line_height":0,"ocean_menu_typo_line_height_tablet":0,"ocean_menu_typo_line_height_mobile":0,"ocean_menu_typo_line_height_unit":"","ocean_menu_typo_spacing":0,"ocean_menu_typo_spacing_tablet":0,"ocean_menu_typo_spacing_mobile":0,"ocean_menu_typo_spacing_unit":"","ocean_menu_link_color":"","ocean_menu_link_color_hover":"","ocean_menu_link_color_active":"","ocean_menu_link_background":"","ocean_menu_link_hover_background":"","ocean_menu_link_active_background":"","ocean_menu_social_links_bg":"","ocean_menu_social_hover_links_bg":"","ocean_menu_social_links_color":"","ocean_menu_social_hover_links_color":"","ocean_disable_title":"default","ocean_disable_heading":"default","ocean_post_title":"","ocean_post_subheading":"","ocean_post_title_style":"","ocean_post_title_background_color":"","ocean_post_title_background":0,"ocean_post_title_bg_image_position":"","ocean_post_title_bg_image_attachment":"","ocean_post_title_bg_image_repeat":"","ocean_post_title_bg_image_size":"","ocean_post_title_height":0,"ocean_post_title_bg_overlay":0.5,"ocean_post_title_bg_overlay_color":"","ocean_disable_breadcrumbs":"default","ocean_breadcrumbs_color":"","ocean_breadcrumbs_separator_color":"","ocean_breadcrumbs_links_color":"","ocean_breadcrumbs_links_hover_color":"","ocean_display_footer_widgets":"default","ocean_display_footer_bottom":"default","ocean_custom_footer_template":"","ocean_post_oembed":"","ocean_post_self_hosted_media":"","ocean_post_video_embed":"","ocean_link_format":"","ocean_link_format_target":"self","ocean_quote_format":"","ocean_quote_format_link":"post","ocean_gallery_link_images":"on","ocean_gallery_id":[],"footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"class_list":["post-757","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-reunion","entry","has-media"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/757","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=757"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":824,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/757\/revisions\/824"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1167"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}