{"id":2366,"date":"2024-03-01T00:04:06","date_gmt":"2024-02-29T23:04:06","guid":{"rendered":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/?page_id=2366"},"modified":"2024-05-10T14:34:22","modified_gmt":"2024-05-10T12:34:22","slug":"accueil","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/","title":{"rendered":"Accueil"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"2366\" class=\"elementor elementor-2366\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-831980b e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"831980b\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-94850fe e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"94850fe\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4fea8cb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4fea8cb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ensemble retrouvons l'\u00e9galit\u00e9 des soins<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c7011b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5c7011b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Parce que votre sant\u00e9 ne doit pas d\u00e9pendre de votre code postal<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a578db6 e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"a578db6\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5281f15 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"5281f15\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm elementor-animation-grow\" href=\"#plus\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-right\">\n\t\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" id=\"Calque_2\" viewBox=\"0 0 89.11 52.19\"><defs><style>.cls-1{fill:#ff3954;stroke-width:0px;}<\/style><\/defs><g id=\"Calque_1-2\"><polygon class=\"cls-1\" points=\"57.7 0 53.86 4.62 76.11 23.1 0 23.1 0 29.1 76.11 29.1 53.86 47.58 57.7 52.19 89.11 26.1 57.7 0\"><\/polygon><\/g><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voir plus<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1fb593d btn-shadow elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1fb593d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm elementor-animation-shrink\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nous-rejoindre\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Nous Rejoindre<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc5ec16 e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"bc5ec16\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9276262 elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9276262\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1001\" height=\"971\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/forme-flou.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-530\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/forme-flou.png 1001w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/forme-flou-300x291.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/forme-flou-768x745.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1001px) 100vw, 1001px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d43ce4b e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"d43ce4b\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e64d02 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6e64d02\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"322\" height=\"322\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/fleche-lien-v2.svg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-287\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-039ca37 elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"039ca37\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Rejoignez-nous pour agir en faveur de la sant\u00e9 publique ! Adh\u00e9rez \u00e0 notre association et participez \u00e0 la r\u00e9solution des d\u00e9fis m\u00e9dicaux. Ensemble, faisons la diff\u00e9rence !<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72dc6bf elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"72dc6bf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\nbody.elementor-page .elementor-widget-menu-anchor{margin-bottom:0}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"plus\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a4fccec e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"a4fccec\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1572edf elementor-absolute no-click e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1572edf\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_translateX_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:307,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"988\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/bulle-bleu.svg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-303\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-328020b e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"328020b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_transform_translateX_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:9,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/medecin-patient-image-v3.webp\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1800\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/medecin-patient-image-v3.webp 1000w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/medecin-patient-image-v3-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/medecin-patient-image-v3-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/medecin-patient-image-v3-768x768.webp 768w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/medecin-patient-image-v3-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5097b12 elementor-absolute parlx elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5097b12\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"965\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/ptite-bulle.svg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-306\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bdde6b7 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"bdde6b7\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-afbb28b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"afbb28b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">La sant\u00e9  en <span class=\"bleu-site\">Chiffres<\/span><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dddf718 e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"dddf718\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-978f0c4 e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"978f0c4\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb63794 elementor-widget elementor-widget-counter\" data-id=\"eb63794\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"counter.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-counter{display:flex;justify-content:center;align-items:stretch;flex-direction:column-reverse}.elementor-counter .elementor-counter-number{flex-grow:var(--counter-number-grow,0)}.elementor-counter .elementor-counter-number-wrapper{flex:1;display:flex;font-size:69px;font-weight:600;line-height:1;text-align:center}.elementor-counter .elementor-counter-number-prefix{text-align:end;flex-grow:var(--counter-prefix-grow,1);white-space:pre-wrap}.elementor-counter .elementor-counter-number-suffix{text-align:start;flex-grow:var(--counter-suffix-grow,1);white-space:pre-wrap}.elementor-counter .elementor-counter-title{flex:1;display:flex;justify-content:center;align-items:center;margin:0;padding:0;font-size:19px;font-weight:400;line-height:2.5}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-counter\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-counter-title\">de fran\u00e7ais vivent dans un d\u00e9sert m\u00e9dical<\/div>\t\t\t<div class=\"elementor-counter-number-wrapper\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number-prefix\"><\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number\" data-duration=\"1000\" data-to-value=\"23\" data-from-value=\"0\" data-delimiter=\",\">0<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number-suffix\">M<\/span>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-49b8ce6 e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"49b8ce6\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d42c4ee elementor-widget elementor-widget-counter\" data-id=\"d42c4ee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"counter.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-counter\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-counter-title\">de fran\u00e7ais sans m\u00e9decin traitant<\/div>\t\t\t<div class=\"elementor-counter-number-wrapper\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number-prefix\"><\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number\" data-duration=\"1000\" data-to-value=\"9\" data-from-value=\"0\" data-delimiter=\" \">0<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number-suffix\">M<\/span>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8688743 e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"8688743\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b013e5c elementor-widget elementor-widget-counter\" data-id=\"b013e5c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"counter.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-counter\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-counter-title\">des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes ont plus de 60 ans<\/div>\t\t\t<div class=\"elementor-counter-number-wrapper\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number-prefix\"><\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number\" data-duration=\"1000\" data-to-value=\"35000\" data-from-value=\"0\">0<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number-suffix\"><\/span>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60e35ea e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"60e35ea\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ae80d8f elementor-widget elementor-widget-counter\" data-id=\"ae80d8f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"counter.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-counter\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-counter-title\">patients ALD n\u2019ont pas de m\u00e9decin traitant\u00a0<\/div>\t\t\t<div class=\"elementor-counter-number-wrapper\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number-prefix\"><\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number\" data-duration=\"1000\" data-to-value=\"1\" data-from-value=\"0\">0<\/span>\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-counter-number-suffix\">\/2M<\/span>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fcb8d85 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"fcb8d85\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c84e1a8 e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"c84e1a8\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6d6aad0 e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6d6aad0\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_transform_translateX_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:-34,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1000\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/manifestation-accdm-v3.webp\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1802\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/manifestation-accdm-v3.webp 1000w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/manifestation-accdm-v3-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/manifestation-accdm-v3-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/manifestation-accdm-v3-768x768.webp 768w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/manifestation-accdm-v3-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c8cdeb0 elementor-absolute parlx elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c8cdeb0\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"965\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/ptite-bulle.svg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-306\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9087807 e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"9087807\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-82758d0 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"82758d0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">L'association <span class=\"bleu-site\">ACCDM<\/span><\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ebdfcad elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ebdfcad\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><span data-contrast=\"none\">L\u2019ACCDM est une association nationale <\/span><span data-contrast=\"none\">qui a pour but de r\u00e9tablir une \u00e9galit\u00e9 de prise en charge m\u00e9dicale pour tous les citoyens sur le territoire Fran\u00e7ais.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:1,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:-20,&quot;335559737&quot;:-20,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:450}\">\u00a0<\/span><\/p><p><span data-contrast=\"none\">Forts de 19 antennes dans 19 d\u00e9partements nous d\u00e9fendons les 9 millions de patients sans m\u00e9decins<\/span><span data-contrast=\"none\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:-20,&quot;335559737&quot;:-20,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0}\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f4fde7c e-con-full e-flex wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"f4fde7c\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8264b1f btn-shadow elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8264b1f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm elementor-animation-shrink\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/association\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">En savoir plus<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25a1ba2 elementor-absolute parlx e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"25a1ba2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_translateX_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:187,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"988\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/bulle-bleu.svg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-303\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ce887e e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"8ce887e\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a739691 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a739691\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Nos p\u00f4les d'<span class=\"bleu-site\">Actions<\/span><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5a0924e e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"5a0924e\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-797dbf0 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"797dbf0\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fa0fa12 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fa0fa12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/megaphone.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-792\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/megaphone.png 512w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/megaphone-300x300.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/megaphone-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-277e833 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"277e833\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Communication<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3edc2db elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3edc2db\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Participation \u00e0 des r\u00e9unions publiques, d\u2019associations d\u2019usagers, des d\u00e9bats radio\/TV, auditions \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat, communiqu\u00e9s dans la presse, manifestations<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f18ad46 elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f18ad46\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1001\" height=\"971\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/forme-flou.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-530\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/forme-flou.png 1001w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/forme-flou-300x291.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/forme-flou-768x745.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1001px) 100vw, 1001px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1960ce0 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"1960ce0\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0ef9a39 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0ef9a39\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/orateur.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-904\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/orateur.png 512w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/orateur-300x300.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/orateur-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bff38cb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"bff38cb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00c9lus Politiques<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a534fbc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a534fbc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Entretiens avec des politiques (maires, conseillers r\u00e9gionaux, d\u00e9partementaux, d\u00e9put\u00e9s, s\u00e9nateurs), ils nous entendent et nous repr\u00e9sentent devant les instances gouvernementales<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bbffcf4 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"bbffcf4\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17d74be elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"17d74be\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"512\" height=\"512\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/travail-en-equipe.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-905\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/travail-en-equipe.png 512w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/travail-en-equipe-300x300.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/travail-en-equipe-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97e6f50 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"97e6f50\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Repr\u00e9sentations<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d0c1b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e5d0c1b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Nous sommes soutenus dans notre demande de r\u00e9gulation m\u00e9dicale par par l\u2019UFC Que Choisir et le groupe Transpartisan de d\u00e9put\u00e9s de Guillaume Garot<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-357a2bd e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-child\" data-id=\"357a2bd\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e88b282 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e88b282\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Toutes nos <span class=\"bleu-site\">Antennes<\/span><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5e03310 elementor-widget elementor-widget-prime-slider-fiestar\" data-id=\"5e03310\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"prime-slider-fiestar.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <div class=\"bdt-prime-slider\">\n            <div id=\"bdt-prime-slider-5e03310\" class=\"bdt-fiestar-slider elementor-swiper\" data-settings=\"{&quot;autoplay&quot;:{&quot;delay&quot;:1000},&quot;loop&quot;:true,&quot;speed&quot;:1400,&quot;pauseOnHover&quot;:true,&quot;slidesPerView&quot;:1,&quot;slidesPerGroup&quot;:1,&quot;centeredSlides&quot;:true,&quot;grabCursor&quot;:true,&quot;freeMode&quot;:true,&quot;effect&quot;:&quot;slide&quot;,&quot;parallax&quot;:true,&quot;breakpoints&quot;:{&quot;767&quot;:{&quot;slidesPerView&quot;:3,&quot;spaceBetween&quot;:20,&quot;slidesPerGroup&quot;:1},&quot;1023&quot;:{&quot;slidesPerView&quot;:5,&quot;spaceBetween&quot;:7,&quot;slidesPerGroup&quot;:1}},&quot;navigation&quot;:{&quot;nextEl&quot;:&quot;#bdt-prime-slider-5e03310 .bdt-navigation-next&quot;,&quot;prevEl&quot;:&quot;#bdt-prime-slider-5e03310 .bdt-navigation-prev&quot;},&quot;lazy&quot;:{&quot;loadPrevNext&quot;:&quot;true&quot;}}\">\n                <div class=\"bdt-center-slider\">\n                    <div class=\"swiper-wrapper\">\n                            <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Tarn.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Tarn\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Tarn.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Tarn-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Tarn-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Tarn-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/tarn\/\" title=\"Tarn\">\n                    Tarn\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sarthe.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Sarthe\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sarthe.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sarthe-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sarthe-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sarthe-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/sarthe\/\" title=\"Sarthe\">\n                    Sarthe\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Region-parisienne.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"R\u00e9gion parisienne\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Region-parisienne.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Region-parisienne-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Region-parisienne-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Region-parisienne-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/region-parisienne\/\" title=\"R\u00e9gion parisienne\">\n                    R\u00e9gion parisienne\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Orne.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Orne\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Orne.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Orne-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Orne-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Orne-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/orne\/\" title=\"Orne\">\n                    Orne\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nord.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Nord\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nord.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nord-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nord-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nord-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nord\/\" title=\"Nord\">\n                    Nord\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mayenne.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Mayenne\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mayenne.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mayenne-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mayenne-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mayenne-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/mayenne\/\" title=\"Mayenne\">\n                    Mayenne\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Manche.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Manche\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Manche.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Manche-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Manche-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Manche-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/manche\/\" title=\"Manche\">\n                    Manche\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Lot.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Lot\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Lot.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Lot-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Lot-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Lot-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/lot\/\" title=\"Lot\">\n                    Lot\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loir-et-Cher.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Loir et cher\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loir-et-Cher.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loir-et-Cher-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loir-et-Cher-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loir-et-Cher-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/loir-et-cher\/\" title=\"Loir et cher\">\n                    Loir et cher\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ile-et-Vilaine.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Pays de la vilaine\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ile-et-Vilaine.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ile-et-Vilaine-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ile-et-Vilaine-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ile-et-Vilaine-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/pays-de-la-vilaine\/\" title=\"Pays de la vilaine\">\n                    Pays de la vilaine\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-Saone.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Haute-Sa\u00f4ne\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-Saone.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-Saone-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-Saone-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-Saone-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/haute-saone\/\" title=\"Haute-Sa\u00f4ne\">\n                    Haute-Sa\u00f4ne\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-garonne.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Haute-garonne\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-garonne.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-garonne-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-garonne-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Haute-garonne-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/haute-garonne\/\" title=\"Haute-garonne\">\n                    Haute-garonne\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Gers.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Gers\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Gers.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Gers-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Gers-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Gers-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/gers\/\" title=\"Gers\">\n                    Gers\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Dordogne.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Dordogne\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Dordogne.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Dordogne-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Dordogne-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Dordogne-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/dordogne\/\" title=\"Dordogne\">\n                    Dordogne\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente-maritime.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Charente-maritime\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente-maritime.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente-maritime-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente-maritime-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente-maritime-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/charente-maritime\/\" title=\"Charente-maritime\">\n                    Charente-maritime\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Charente\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Charente-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/charente\/\" title=\"Charente\">\n                    Charente\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Calvados.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Calvados\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Calvados.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Calvados-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Calvados-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Calvados-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/calvados\/\" title=\"Calvados\">\n                    Calvados\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ariege.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Ari\u00e8ge\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ariege.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ariege-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ariege-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Ariege-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/ariege\/\" title=\"Ari\u00e8ge\">\n                    Ari\u00e8ge\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                <div class=\"bdt-item swiper-slide\">\n            <div class=\"bdt-img-wrap\">\n                <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Allier.webp\" class=\"bdt-img swiper-lazy\" alt=\"Allier\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Allier.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Allier-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Allier-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Allier-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>            <\/div>\n            <div class=\"bdt-content\">\n                        <div class=\"bdt-category\" data-reveal=\"reveal-active\">\n            <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/antenne\/\" rel=\"category tag\">Antenne<\/a>        <\/div>\n                        <h3 class=\"bdt-title\" data-reveal=\"reveal-active\">\n                <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/allier\/\" title=\"Allier\">\n                    Allier\n                <\/a>\n            <\/h3>            <\/div>\n                    <\/div>\n                            <\/div>\n\n                                        <div class=\"bdt-navigation-wrap reveal-muted\">\n                        <div class=\"bdt-navigation-prev\">\n                            <i class=\"ps-wi-arrow-left-0\"><\/i>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"bdt-navigation-next\">\n                            <i class=\"ps-wi-arrow-right-0\"><\/i>\n                        <\/div>\n                    <\/div>\n                    \n                <\/div>\n            <\/div>\n        <\/div>\n        \t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6b290a elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c6b290a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_translateX_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:293,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:195,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateX_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_translateY_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"965\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/ptite-bulle.svg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-306\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-07d44d0 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"07d44d0\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e29b427 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e29b427\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Toutes nos <span class=\"bleu-site\">Actions et <span class=\"bleu-site\">\u00c9v\u00e9nements<\/span><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6749215 premium-blog-cta-full-yes premium-blog-align-left elementor-widget elementor-widget-premium-addon-blog\" data-id=\"6749215\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_blog_columns_number&quot;:&quot;33.33%&quot;,&quot;premium_blog_carousel&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;slides_to_scroll&quot;:1,&quot;premium_blog_grid&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;premium_blog_layout&quot;:&quot;even&quot;,&quot;premium_blog_columns_number_tablet&quot;:&quot;50%&quot;,&quot;premium_blog_columns_number_mobile&quot;:&quot;100%&quot;,&quot;scroll_to_offset&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;carousel_speed&quot;:300,&quot;premium_blog_carousel_spacing&quot;:&quot;15&quot;,&quot;premium_blog_carousel_arrows&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-blog.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\r\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-wrap  premium-blog-even premium-carousel-hidden\" data-page=\"2366\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-3017\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure.png 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure-300x300.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure-150x150.png 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure-600x600.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/outils-numeriques-pour-aider-vos-enfants-a-se-proteger-en-ligne\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Outils num\u00e9riques pour aider vos enfants \u00e0 se prot\u00e9ger en ligne<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/outils-numeriques-pour-aider-vos-enfants-a-se-proteger-en-ligne\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tOutils num\u00e9riques pour aider vos enfants \u00e0 se prot\u00e9ger en ligne\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>26 mars 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/lactu\/\" rel=\"category tag\">L'actu<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Les enfants sont de plus en plus expos\u00e9s aux dangers en ligne, y compris le cyberharc\u00e8lement. En tant que parents, il est<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/outils-numeriques-pour-aider-vos-enfants-a-se-proteger-en-ligne\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-2998\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine.png 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine-300x300.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine-150x150.png 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine-600x600.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/4-chiffres-cles-du-cyberharcelement-en-france\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>4 chiffres cl\u00e9s du cyberharc\u00e8lement en France<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/4-chiffres-cles-du-cyberharcelement-en-france\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t4 chiffres cl\u00e9s du cyberharc\u00e8lement en France\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>26 mars 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/lactu\/\" rel=\"category tag\">L'actu<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">20 %Des enfants d\u00e9clarent avoir d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \u00e0 une situation de cyberharc\u00e8lement. 83 %des parents reconnaissent ne pas savoir exactement ce<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/4-chiffres-cles-du-cyberharcelement-en-france\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-2995\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure.png 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure-300x300.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure-150x150.png 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure-600x600.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/3-gestes-simples-pour-proteger-vos-enfants-du-cyberharcelement\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>3 gestes simples pour prot\u00e9ger vos enfants du cyberharc\u00e8lement<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/3-gestes-simples-pour-proteger-vos-enfants-du-cyberharcelement\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t3 gestes simples pour prot\u00e9ger vos enfants du cyberharc\u00e8lement\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>26 mars 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/lactu\/\" rel=\"category tag\">L'actu<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Soulignez \u00e0 vos enfants le danger du partage excessif d&rsquo;informations personnelles en ligne. Expliquez-leur que chaque photo, message ou publication peut potentiellement<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/3-gestes-simples-pour-proteger-vos-enfants-du-cyberharcelement\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/France3-1.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1172\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/France3-1.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/France3-1-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-invitee-a-une-emission-speciale-sur-france-3-auvergne-rhone-alpes\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>L\u2019ACCDM invit\u00e9e \u00e0 une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-invitee-a-une-emission-speciale-sur-france-3-auvergne-rhone-alpes\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tL\u2019ACCDM invit\u00e9e \u00e0 une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/reunion\/\" rel=\"category tag\">R\u00e9union<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">L&rsquo;ACCDM \u00e9tait invit\u00e9e \u00e0 une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur la Sant\u00e9 en Rh\u00f4ne-Alpes. Notre co-responsable de l&rsquo;antenne de l&rsquo;Allier&nbsp;repr\u00e9sentait l&rsquo;ACCDM ! Retrouvez l&rsquo;\u00e9mission<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-invitee-a-une-emission-speciale-sur-france-3-auvergne-rhone-alpes\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1132\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nicolas-dupont-aignan-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Nicolas Dupont-Aignan r\u00e9pond \u00e0 lettre ouverte de l\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nicolas-dupont-aignan-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tNicolas Dupont-Aignan r\u00e9pond \u00e0 lettre ouverte de l\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/communique\/\" rel=\"category tag\">Communiqu\u00e9<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Monsieur le Pr\u00e9sident,J&rsquo;ai bien pris connaissance de votre lettre ouverte aux candidats \u00e0 l&rsquo;\u00e9lection pr\u00e9sidentielle,par laquelle vous appelez notre attention sur l&rsquo;inqui\u00e9tante<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nicolas-dupont-aignan-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Melanchon-1.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1136\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Melanchon-1.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Melanchon-1-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/jean-luc-melenchon-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Jean-Luc M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 lettre ouverte de l\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/jean-luc-melenchon-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tJean-Luc M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 lettre ouverte de l\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/communique\/\" rel=\"category tag\">Communiqu\u00e9<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Jean-Luc M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 notre lettre ouverte envoy\u00e9e \u00e0 l\u2019ensemble des pr\u00e9sidentiables. Vous pouvez retrouver cette lettre ici :&nbsp;Lettre ouverte Voici sa<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/jean-luc-melenchon-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1125\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/enfin-une-proposition-de-loi-transpartisane-et-courageuse\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Enfin une proposition de loi Transpartisane et Courageuse<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/enfin-une-proposition-de-loi-transpartisane-et-courageuse\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tEnfin une proposition de loi Transpartisane et Courageuse\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/communique\/\" rel=\"category tag\">Communiqu\u00e9<\/a>, <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/mobilisation\/\" rel=\"category tag\">Mobilisation<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Soutenue par le groupe transpartisan de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale et son projet proposition de loi (PPL) visant \u00e0 r\u00e9guler l\u2019exercice m\u00e9dical, l\u2019ACCDM appelle<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/enfin-une-proposition-de-loi-transpartisane-et-courageuse\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Conference.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1159\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Conference.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Conference-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-impliquee-dans-le-tour-de-france\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>L\u2019ACCDM impliqu\u00e9e dans le Tour de France !<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-impliquee-dans-le-tour-de-france\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tL\u2019ACCDM impliqu\u00e9e dans le Tour de France !\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/reunion\/\" rel=\"category tag\">R\u00e9union<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Depuis son lancement le 1er f\u00e9vrier 2023 \u00e0 Louvern\u00e9 (Mayenne), l&rsquo;ACCDM est pr\u00e9sente aux diff\u00e9rentes \u00e9tapes du Tour de France des d\u00e9put\u00e9s<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-impliquee-dans-le-tour-de-france\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Video-1.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1146\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Video-1.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Video-1-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/le-debat-sarthois-la-sarthe-desert-medical-quelles-solutions\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Le d\u00e9bat Sarthois : La Sarthe, d\u00e9sert m\u00e9dical : quelles solutions ?<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/le-debat-sarthois-la-sarthe-desert-medical-quelles-solutions\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tLe d\u00e9bat Sarthois : La Sarthe, d\u00e9sert m\u00e9dical : quelles solutions ?\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/communique\/\" rel=\"category tag\">Communiqu\u00e9<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">La Sarthe, d\u00e9partement au riche patrimoine culturel et naturel, se trouve confront\u00e9e \u00e0 un probl\u00e8me majeur : la d\u00e9sertification m\u00e9dicale. Cette situation<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/le-debat-sarthois-la-sarthe-desert-medical-quelles-solutions\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Reunion-Publique-ACCDM-2.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1167\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Reunion-Publique-ACCDM-2.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Reunion-Publique-ACCDM-2-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/reunion-publique-a-tennie-la-communaute-mobilisee-face-a-la-crise-medicale\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>R\u00e9union Publique \u00e0 Tennie : La Communaut\u00e9 Mobilis\u00e9e Face \u00e0 la Crise M\u00e9dicale<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/reunion-publique-a-tennie-la-communaute-mobilisee-face-a-la-crise-medicale\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tR\u00e9union Publique \u00e0 Tennie : La Communaut\u00e9 Mobilis\u00e9e Face \u00e0 la Crise M\u00e9dicale\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>26 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/reunion\/\" rel=\"category tag\">R\u00e9union<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Vendredi 15 d\u00e9cembre, une r\u00e9union publique exceptionnelle a rassembl\u00e9 plus de 100 personnes \u00e0 Tennie, commune sarthoise touch\u00e9e par la perte de<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/reunion-publique-a-tennie-la-communaute-mobilisee-face-a-la-crise-medicale\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/presidents-accdm-2.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1138\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/presidents-accdm-2.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/presidents-accdm-2-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/ce-jeudi-22-fevrier-laccdm-est-recue-en-prefecture-de-mayenne-par-la-ministre-de-la-sante-suite-a-notre-courrier\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Ce Jeudi 22 F\u00e9vrier, l\u2019ACCDM est re\u00e7ue en pr\u00e9fecture de Mayenne par la ministre de la Sant\u00e9, suite \u00e0 notre courrier.<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/ce-jeudi-22-fevrier-laccdm-est-recue-en-prefecture-de-mayenne-par-la-ministre-de-la-sante-suite-a-notre-courrier\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tCe Jeudi 22 F\u00e9vrier, l\u2019ACCDM est re\u00e7ue en pr\u00e9fecture de Mayenne par la ministre de la Sant\u00e9, suite \u00e0 notre courrier.\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>26 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/communique\/\" rel=\"category tag\">Communiqu\u00e9<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">La d\u00e9sertification m\u00e9dicale s\u00e9vit de mani\u00e8re in\u00e9gale et injuste, touchant de nombreux Fran\u00e7ais qui peinent \u00e0 trouver un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, encore moins<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/ce-jeudi-22-fevrier-laccdm-est-recue-en-prefecture-de-mayenne-par-la-ministre-de-la-sante-suite-a-notre-courrier\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container\" data-total=\"1\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mobilisation-ACCDM-Laval2-1.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-847\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mobilisation-ACCDM-Laval2-1.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mobilisation-ACCDM-Laval2-1-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mobilisation-ACCDM-Laval2-1-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Mobilisation-ACCDM-Laval2-1-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/mobilisation-pour-les-urgences-soutien-a-c-bremaud-devant-lhopital-de-laval\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Mobilisation pour les Urgences: soutien \u00e0 C. Br\u00e9maud devant l&rsquo;H\u00f4pital de Laval<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/mobilisation-pour-les-urgences-soutien-a-c-bremaud-devant-lhopital-de-laval\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tMobilisation pour les Urgences: soutien \u00e0 C. Br\u00e9maud devant l&rsquo;H\u00f4pital de Laval\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>26 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/mobilisation\/\" rel=\"category tag\">Mobilisation<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Samedi dernier, un rassemblement significatif de 200 personnes a eu lieu devant l\u2019h\u00f4pital de Laval, marquant un acte fort de solidarit\u00e9 envers<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/mobilisation-pour-les-urgences-soutien-a-c-bremaud-devant-lhopital-de-laval\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93ea86b e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"93ea86b\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d69b363 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d69b363\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Nous avons besoin <span class=\"bleu-site\"> De Vous<\/span><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0881429 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"0881429\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-md elementor-animation-shrink\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nous-rejoindre\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Nous Rejoindre<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ensemble retrouvons l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des soins Parce que votre sant\u00e9 ne doit pas d\u00e9pendre de votre code postal Voir plus Nous Rejoindre Rejoignez-nous pour agir en faveur de la sant\u00e9 publique ! Adh\u00e9rez \u00e0 notre association et participez \u00e0 la r\u00e9solution des d\u00e9fis m\u00e9dicaux. Ensemble, faisons la diff\u00e9rence ! La sant\u00e9 en Chiffres de fran\u00e7ais vivent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"ocean_post_layout":"","ocean_both_sidebars_style":"","ocean_both_sidebars_content_width":0,"ocean_both_sidebars_sidebars_width":0,"ocean_sidebar":"","ocean_second_sidebar":"","ocean_disable_margins":"enable","ocean_add_body_class":"","ocean_shortcode_before_top_bar":"","ocean_shortcode_after_top_bar":"","ocean_shortcode_before_header":"","ocean_shortcode_after_header":"","ocean_has_shortcode":"","ocean_shortcode_after_title":"","ocean_shortcode_before_footer_widgets":"","ocean_shortcode_after_footer_widgets":"","ocean_shortcode_before_footer_bottom":"","ocean_shortcode_after_footer_bottom":"","ocean_display_top_bar":"default","ocean_display_header":"default","ocean_header_style":"","ocean_center_header_left_menu":"","ocean_custom_header_template":"","ocean_custom_logo":0,"ocean_custom_retina_logo":0,"ocean_custom_logo_max_width":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_width":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_width":0,"ocean_custom_logo_max_height":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_height":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_height":0,"ocean_header_custom_menu":"","ocean_menu_typo_font_family":"","ocean_menu_typo_font_subset":"","ocean_menu_typo_font_size":0,"ocean_menu_typo_font_size_tablet":0,"ocean_menu_typo_font_size_mobile":0,"ocean_menu_typo_font_size_unit":"px","ocean_menu_typo_font_weight":"","ocean_menu_typo_font_weight_tablet":"","ocean_menu_typo_font_weight_mobile":"","ocean_menu_typo_transform":"","ocean_menu_typo_transform_tablet":"","ocean_menu_typo_transform_mobile":"","ocean_menu_typo_line_height":0,"ocean_menu_typo_line_height_tablet":0,"ocean_menu_typo_line_height_mobile":0,"ocean_menu_typo_line_height_unit":"","ocean_menu_typo_spacing":0,"ocean_menu_typo_spacing_tablet":0,"ocean_menu_typo_spacing_mobile":0,"ocean_menu_typo_spacing_unit":"","ocean_menu_link_color":"","ocean_menu_link_color_hover":"","ocean_menu_link_color_active":"","ocean_menu_link_background":"","ocean_menu_link_hover_background":"","ocean_menu_link_active_background":"","ocean_menu_social_links_bg":"","ocean_menu_social_hover_links_bg":"","ocean_menu_social_links_color":"","ocean_menu_social_hover_links_color":"","ocean_disable_title":"default","ocean_disable_heading":"default","ocean_post_title":"","ocean_post_subheading":"","ocean_post_title_style":"","ocean_post_title_background_color":"","ocean_post_title_background":0,"ocean_post_title_bg_image_position":"","ocean_post_title_bg_image_attachment":"","ocean_post_title_bg_image_repeat":"","ocean_post_title_bg_image_size":"","ocean_post_title_height":0,"ocean_post_title_bg_overlay":0.5,"ocean_post_title_bg_overlay_color":"","ocean_disable_breadcrumbs":"default","ocean_breadcrumbs_color":"","ocean_breadcrumbs_separator_color":"","ocean_breadcrumbs_links_color":"","ocean_breadcrumbs_links_hover_color":"","ocean_display_footer_widgets":"default","ocean_display_footer_bottom":"default","ocean_custom_footer_template":"","footnotes":""},"class_list":["post-2366","page","type-page","status-publish","hentry","entry","has-media"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2366","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2366"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2366\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3744,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2366\/revisions\/3744"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2366"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}