{"id":394,"date":"2024-02-26T13:41:00","date_gmt":"2024-02-26T12:41:00","guid":{"rendered":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/?page_id=394"},"modified":"2024-02-29T23:20:58","modified_gmt":"2024-02-29T22:20:58","slug":"blog","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/blog\/","title":{"rendered":"Blog"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"394\" class=\"elementor elementor-394\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f6a52e7 ov-hid e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"f6a52e7\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0b021fd premium-blog-cta-full-yes premium-blog-align-left elementor-widget elementor-widget-premium-addon-blog\" data-id=\"0b021fd\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;premium_blog_infinite_scroll&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;premium_blog_columns_number&quot;:&quot;33.33%&quot;,&quot;premium_blog_grid&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;premium_blog_layout&quot;:&quot;even&quot;,&quot;premium_blog_columns_number_tablet&quot;:&quot;50%&quot;,&quot;premium_blog_columns_number_mobile&quot;:&quot;100%&quot;,&quot;scroll_to_offset&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"premium-addon-blog.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-filter\">\r\n\t\t\t<ul class=\"premium-blog-filters-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\r\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"category active\" data-filter=\"*\">\r\n\t\t\t\t\t\t\tR\u00e9cents\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"category\" data-filter=\"communique\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\tCommuniqu\u00e9\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"category\" data-filter=\"lactu\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\tL'actu\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"category\" data-filter=\"mobilisation\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\tMobilisation\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"category\" data-filter=\"reunion\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\tR\u00e9union\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/ul>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-wrap  premium-blog-even\" data-page=\"394\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container lactu\" data-total=\"2\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-3017\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure.png 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure-300x300.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure-150x150.png 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/madamesecure-600x600.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/outils-numeriques-pour-aider-vos-enfants-a-se-proteger-en-ligne\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Outils num\u00e9riques pour aider vos enfants \u00e0 se prot\u00e9ger en ligne<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/outils-numeriques-pour-aider-vos-enfants-a-se-proteger-en-ligne\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tOutils num\u00e9riques pour aider vos enfants \u00e0 se prot\u00e9ger en ligne\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>26 mars 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/lactu\/\" rel=\"category tag\">L'actu<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Les enfants sont de plus en plus expos\u00e9s aux dangers en ligne, y compris le cyberharc\u00e8lement. En tant que parents, il est<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/outils-numeriques-pour-aider-vos-enfants-a-se-proteger-en-ligne\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container lactu\" data-total=\"2\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-2998\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine.png 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine-300x300.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine-150x150.png 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/textehaine-600x600.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/4-chiffres-cles-du-cyberharcelement-en-france\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>4 chiffres cl\u00e9s du cyberharc\u00e8lement en France<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/4-chiffres-cles-du-cyberharcelement-en-france\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t4 chiffres cl\u00e9s du cyberharc\u00e8lement en France\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>26 mars 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/lactu\/\" rel=\"category tag\">L'actu<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">20 %Des enfants d\u00e9clarent avoir d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \u00e0 une situation de cyberharc\u00e8lement. 83 %des parents reconnaissent ne pas savoir exactement ce<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/4-chiffres-cles-du-cyberharcelement-en-france\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container lactu\" data-total=\"2\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-2995\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure.png 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure-300x300.png 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure-150x150.png 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/enfantpleure-600x600.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/3-gestes-simples-pour-proteger-vos-enfants-du-cyberharcelement\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>3 gestes simples pour prot\u00e9ger vos enfants du cyberharc\u00e8lement<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/3-gestes-simples-pour-proteger-vos-enfants-du-cyberharcelement\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t3 gestes simples pour prot\u00e9ger vos enfants du cyberharc\u00e8lement\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>26 mars 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/lactu\/\" rel=\"category tag\">L'actu<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Soulignez \u00e0 vos enfants le danger du partage excessif d&rsquo;informations personnelles en ligne. Expliquez-leur que chaque photo, message ou publication peut potentiellement<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/3-gestes-simples-pour-proteger-vos-enfants-du-cyberharcelement\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container reunion\" data-total=\"2\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/France3-1.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1172\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/France3-1.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/France3-1-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-invitee-a-une-emission-speciale-sur-france-3-auvergne-rhone-alpes\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>L\u2019ACCDM invit\u00e9e \u00e0 une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-invitee-a-une-emission-speciale-sur-france-3-auvergne-rhone-alpes\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tL\u2019ACCDM invit\u00e9e \u00e0 une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/reunion\/\" rel=\"category tag\">R\u00e9union<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">L&rsquo;ACCDM \u00e9tait invit\u00e9e \u00e0 une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur la Sant\u00e9 en Rh\u00f4ne-Alpes. Notre co-responsable de l&rsquo;antenne de l&rsquo;Allier&nbsp;repr\u00e9sentait l&rsquo;ACCDM ! Retrouvez l&rsquo;\u00e9mission<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-invitee-a-une-emission-speciale-sur-france-3-auvergne-rhone-alpes\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container communique\" data-total=\"2\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1132\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Nicolas-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nicolas-dupont-aignan-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Nicolas Dupont-Aignan r\u00e9pond \u00e0 lettre ouverte de l\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nicolas-dupont-aignan-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tNicolas Dupont-Aignan r\u00e9pond \u00e0 lettre ouverte de l\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/communique\/\" rel=\"category tag\">Communiqu\u00e9<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Monsieur le Pr\u00e9sident,J&rsquo;ai bien pris connaissance de votre lettre ouverte aux candidats \u00e0 l&rsquo;\u00e9lection pr\u00e9sidentielle,par laquelle vous appelez notre attention sur l&rsquo;inqui\u00e9tante<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nicolas-dupont-aignan-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container communique\" data-total=\"2\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Melanchon-1.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1136\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Melanchon-1.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Melanchon-1-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/jean-luc-melenchon-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Jean-Luc M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 lettre ouverte de l\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/jean-luc-melenchon-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tJean-Luc M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 lettre ouverte de l\u2019Association de Citoyens Contre les D\u00e9serts M\u00e9dicaux\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/communique\/\" rel=\"category tag\">Communiqu\u00e9<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Jean-Luc M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 notre lettre ouverte envoy\u00e9e \u00e0 l\u2019ensemble des pr\u00e9sidentiables. Vous pouvez retrouver cette lettre ici :&nbsp;Lettre ouverte Voici sa<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/jean-luc-melenchon-repond-a-lettre-ouverte-de-lassociation-de-citoyens-contre-les-deserts-medicaux\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container communique mobilisation\" data-total=\"2\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"700\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1125\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi-300x300.webp 300w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi-150x150.webp 150w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Loi-600x600.webp 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/enfin-une-proposition-de-loi-transpartisane-et-courageuse\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Enfin une proposition de loi Transpartisane et Courageuse<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/enfin-une-proposition-de-loi-transpartisane-et-courageuse\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tEnfin une proposition de loi Transpartisane et Courageuse\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/communique\/\" rel=\"category tag\">Communiqu\u00e9<\/a>, <a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/mobilisation\/\" rel=\"category tag\">Mobilisation<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Soutenue par le groupe transpartisan de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale et son projet proposition de loi (PPL) visant \u00e0 r\u00e9guler l\u2019exercice m\u00e9dical, l\u2019ACCDM appelle<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/enfin-une-proposition-de-loi-transpartisane-et-courageuse\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container reunion\" data-total=\"2\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Conference.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1159\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Conference.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Conference-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-impliquee-dans-le-tour-de-france\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>L\u2019ACCDM impliqu\u00e9e dans le Tour de France !<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-impliquee-dans-le-tour-de-france\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tL\u2019ACCDM impliqu\u00e9e dans le Tour de France !\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/reunion\/\" rel=\"category tag\">R\u00e9union<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">Depuis son lancement le 1er f\u00e9vrier 2023 \u00e0 Louvern\u00e9 (Mayenne), l&rsquo;ACCDM est pr\u00e9sente aux diff\u00e9rentes \u00e9tapes du Tour de France des d\u00e9put\u00e9s<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/laccdm-impliquee-dans-le-tour-de-france\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-outer-container communique\" data-total=\"2\">\n\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-container premium-blog-skin-classic\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumb-effect-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-container premium-blog-zoomin-effect\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"350\" src=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Video-1.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1146\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Video-1.webp 700w, https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Video-1-300x150.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-thumbnail-overlay\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-icon\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/le-debat-sarthois-la-sarthe-desert-medical-quelles-solutions\/\" target=\"_blank\" aria-hidden=\"true\"><span>Le d\u00e9bat Sarthois : La Sarthe, d\u00e9sert m\u00e9dical : quelles solutions ?<\/span><\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-content-wrapper \">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-inner-container\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"premium-blog-entry-title\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/le-debat-sarthois-la-sarthe-desert-medical-quelles-solutions\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\tLe d\u00e9bat Sarthois : La Sarthe, d\u00e9sert m\u00e9dical : quelles solutions ?\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/h2>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-entry-meta\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-time premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-calendar-alt\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<span>27 f\u00e9vrier 2024<\/span>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"premium-blog-meta-separator\">\u2022<\/span>\n\t\t\t\t<div class=\"premium-blog-post-categories premium-blog-meta-data\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-align-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/category\/communique\/\" rel=\"category tag\">Communiqu\u00e9<\/a>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"premium-blob-content-inner-wrapper\">\n\t\t<p class=\"premium-blog-post-content\">La Sarthe, d\u00e9partement au riche patrimoine culturel et naturel, se trouve confront\u00e9e \u00e0 un probl\u00e8me majeur : la d\u00e9sertification m\u00e9dicale. Cette situation<\/p><div class=\"premium-blog-excerpt-link-wrap\"><a href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/le-debat-sarthois-la-sarthe-desert-medical-quelles-solutions\/\" target=\"_blank\" class=\"premium-blog-excerpt-link elementor-button\">En savoir plus\u00a0\u00bb<\/a><\/div>\t\t <\/div>\n\t\t \t\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\r\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-90af088 e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent\" data-id=\"90af088\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c458f0 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9c458f0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 08-05-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Nous avons besoin <span class=\"bleu-site\"> De Vous<\/span><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b57bae elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"7b57bae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-md elementor-animation-shrink\" href=\"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/nous-rejoindre\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Nous Rejoindre<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>R\u00e9cents Communiqu\u00e9 Mobilisation R\u00e9union L\u2019ACCDM invit\u00e9e \u00e0 une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes L\u2019ACCDM invit\u00e9e \u00e0 une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur France 3 Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \u2022 27 f\u00e9vrier 2024 \u2022 R\u00e9union L&#8217;ACCDM \u00e9tait invit\u00e9e \u00e0 une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur la Sant\u00e9 en Rh\u00f4ne-Alpes. Notre co-responsable de l&#8217;antenne de l&#8217;Allier&nbsp;repr\u00e9sentait l&#8217;ACCDM ! Retrouvez l&#8217;\u00e9mission En savoir plus\u00a0\u00bb [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"ocean_post_layout":"","ocean_both_sidebars_style":"","ocean_both_sidebars_content_width":0,"ocean_both_sidebars_sidebars_width":0,"ocean_sidebar":"","ocean_second_sidebar":"","ocean_disable_margins":"enable","ocean_add_body_class":"","ocean_shortcode_before_top_bar":"","ocean_shortcode_after_top_bar":"","ocean_shortcode_before_header":"","ocean_shortcode_after_header":"","ocean_has_shortcode":"","ocean_shortcode_after_title":"","ocean_shortcode_before_footer_widgets":"","ocean_shortcode_after_footer_widgets":"","ocean_shortcode_before_footer_bottom":"","ocean_shortcode_after_footer_bottom":"","ocean_display_top_bar":"default","ocean_display_header":"default","ocean_header_style":"","ocean_center_header_left_menu":"","ocean_custom_header_template":"","ocean_custom_logo":0,"ocean_custom_retina_logo":0,"ocean_custom_logo_max_width":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_width":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_width":0,"ocean_custom_logo_max_height":0,"ocean_custom_logo_tablet_max_height":0,"ocean_custom_logo_mobile_max_height":0,"ocean_header_custom_menu":"","ocean_menu_typo_font_family":"","ocean_menu_typo_font_subset":"","ocean_menu_typo_font_size":0,"ocean_menu_typo_font_size_tablet":0,"ocean_menu_typo_font_size_mobile":0,"ocean_menu_typo_font_size_unit":"px","ocean_menu_typo_font_weight":"","ocean_menu_typo_font_weight_tablet":"","ocean_menu_typo_font_weight_mobile":"","ocean_menu_typo_transform":"","ocean_menu_typo_transform_tablet":"","ocean_menu_typo_transform_mobile":"","ocean_menu_typo_line_height":0,"ocean_menu_typo_line_height_tablet":0,"ocean_menu_typo_line_height_mobile":0,"ocean_menu_typo_line_height_unit":"","ocean_menu_typo_spacing":0,"ocean_menu_typo_spacing_tablet":0,"ocean_menu_typo_spacing_mobile":0,"ocean_menu_typo_spacing_unit":"","ocean_menu_link_color":"","ocean_menu_link_color_hover":"","ocean_menu_link_color_active":"","ocean_menu_link_background":"","ocean_menu_link_hover_background":"","ocean_menu_link_active_background":"","ocean_menu_social_links_bg":"","ocean_menu_social_hover_links_bg":"","ocean_menu_social_links_color":"","ocean_menu_social_hover_links_color":"","ocean_disable_title":"default","ocean_disable_heading":"default","ocean_post_title":"","ocean_post_subheading":"","ocean_post_title_style":"","ocean_post_title_background_color":"","ocean_post_title_background":0,"ocean_post_title_bg_image_position":"","ocean_post_title_bg_image_attachment":"","ocean_post_title_bg_image_repeat":"","ocean_post_title_bg_image_size":"","ocean_post_title_height":0,"ocean_post_title_bg_overlay":0.5,"ocean_post_title_bg_overlay_color":"","ocean_disable_breadcrumbs":"default","ocean_breadcrumbs_color":"","ocean_breadcrumbs_separator_color":"","ocean_breadcrumbs_links_color":"","ocean_breadcrumbs_links_hover_color":"","ocean_display_footer_widgets":"default","ocean_display_footer_bottom":"default","ocean_custom_footer_template":"","footnotes":""},"class_list":["post-394","page","type-page","status-publish","hentry","entry","has-media"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/394","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=394"}],"version-history":[{"count":70,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/394\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2303,"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/394\/revisions\/2303"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/hugo-dupuits.mds-laval.yt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=394"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}